【山竹災後】4架新巴九巴城巴行車相繼損毀 遭大樹壓毀車頂 乘客嚇餐飽

風災過後，各區仍有大量樹木折斷阻路，更有部分椏枝造成障礙，雖然各部門已盡力清理，道路大致通暢，但即使通車後仍有行車線被大樹等雜物阻擋。今(18日)早11時許，一輛85號路線九巴，在總站開出後，駛至火炭路近山尾街時，車頂撞到塌下樹幹，導致車身受損，車長停車報案，意外中無人受傷。

另外2宗分別發生於將軍澳及九龍城。早上9時許，一輛93K路線九巴，駛經寶林北路時，車頭撞到路邊塌下的樹椏，部分樹椏插入擋風玻璃，車長發現即時停車報警，意外中無人受傷。早上8時許，有巿民乘搭1號線九巴沿太子道西往旺角時，稱巴士被大樹擊中，以致上層車頭擋風玻璃裂開損毀，乘客通知車長，事件中幸無人受傷，巴士其後返回車廠維修。

而除九巴外，一輛118號路線城巴，今晨8時許，由小西灣開出往長沙灣，期間有中途乘客上車時發現車頂被一條長約1.5米的樹枝插穿，樹枝跌在上層近車尾位置座椅上，乘客通知車長，但巴士繼續行駛，直至巴士駛至長沙灣後，車長將樹枝移走，然後將車駛回車廠維修。

一輛新巴沿柴灣道行駛，至興華邨對開時，路邊一棵大樹突然塌下，壓毀上層車頂。(fb「柴灣人柴灣事」群組圖片)

山竹席捲本港期間，多區有樹木倒塌橫亙路中，數以百計道路封閉，雖然工人已經疲於奔命清理塌樹，但柴灣下午發生塌樹意外，一輛駛至的新巴遭壓頂！下午3時許，一輛新巴沿柴灣道行駛，至興華邨對開時，路邊一棵大樹突然塌下，壓毀上層車頂，司機立即停車報警。警方及消防接報到場，正壓住巴士頂的樹枝移走，事件中未知有無人受傷。

連環跳樓

好彩冇人死

. 今早8時左右，在柴灣環翠邨登乘118線城巴過九龍，走到上層，赫然發現尾排第三座位，有一條約1.5米長的樹枝掉在座椅和地上，對上車頂位置穿了洞，露出隔熱棉。

黃小姐以為是剛才發生的事，車長不知情，於是通知車長。不料車長反應冷淡，繼續行車。黃小姐感到奇怪，只是見沒有乘客受傷，她到油麻地眾坊街便落車。

118線由小西灣(藍灣半島)開出，終站是長沙灣(深旺道)。記者稍後在旺角荔枝角道找到該城巴，當時車長已經通知控制室，他把樹枝移走放到路面，然後將巴士駛回車廠維修。

巴士連環跳樓

根本d樹一早冧左架喇。巴士跳樓啫。

琴日唔開巴士真係正確決定

黃小姐以為是剛才發生的事，車長不知情，於是通知車長。不料車長反應冷淡，繼續行車。黃小姐感到奇怪，只是見沒有乘客受傷，她到油麻地眾坊街便落車。

做乜鳩

唔該，話唔適合停工嗰條八婆出嚟回應下

強烈要求巴士公司應該停止所有服務多半個月

唔到有人死林鄭都唔會道歉

根本唔適合返工

記住係墮樓

你幾時有錯覺死左人就會道歉？

司機：返工返工！沒事兒！

成個香港咁有末日feelm

特區政府，世界第一

泊架巴士去林鄭屋企啦